 [
   { "question": "ما هو عكس النور؟", "answer": "الظلام" },
  {  "question": "ما هو عكس الشقاء؟", "answer": "السعادة" },
  {  "question": "ما هو عكس الفقر؟", "answer": "الثروة" },
  {  "question": "ما هو عكس البرد؟", "answer": "الحرارة" },
  {  "question": "ما هو عكس الجفاف؟", "answer": "الرطوبة" },
  {  "question": "ما هو عكس الصمت؟", "answer": "الضوضاء" },
  {  "question": "ما هو عكس الحياة؟", "answer": "الموت" },
  {  "question": "ما هو عكس البداية؟", "answer": "النهاية" },
  {  "question": "ما هو عكس الأعلى؟", "answer": "الأدنى" },
  {  "question": "ما هو عكس الداخل؟", "answer": "الخارج" },
  {  "question": "ما هو عكس الأمام؟", "answer": "الخلف" },
  {  "question": "ما هو عكس اليمين؟", "answer": "اليسار" },
  {  "question": "ما هو عكس القريب؟", "answer": "البعيد" },
  {  "question": "ما هو عكس السهل؟", "answer": "الصعب" },
  {  "question": "ما هو عكس اللين؟", "answer": "القاسي" },
  {  "question": "ما هو عكس الفرح؟", "answer": "الحزن" },
  {  "question": "ما هو عكس الحب؟", "answer": "الكراهية" },
  {  "question": "ما هو عكس الصبر؟", "answer": "العصبية" },
  {  "question": "ما هو عكس الحلم؟", "answer": "الحقيقة" },
  {  "question": "ما هو عكس الحاضر؟", "answer": "الماضي" },
  {  "question": "ما هو عكس المستقبل؟", "answer": "الحاضر" },
  {  "question": "ما هو عكس الحقيقي؟", "answer": "المزيف" },
  {  "question": "ما هو عكس الصحيح؟", "answer": "الخطأ" },
  {  "question": "ما هو عكس الجيد؟", "answer": "السيئ" },
  {  "question": "ما هو عكس الجميل؟", "answer": "القبيح" },
  {  "question": "ما هو عكس الغني؟", "answer": "الفقير" },
  {  "question": "ما هو عكس القوى؟", "answer": "الضعيف" },
  {  "question": "ما هو عكس البطل؟", "answer": "الخائن" },
  {  "question": "ما هو عكس النهار؟", "answer": "الليل" },
  {  "question": "ما هو عكس الذكر؟", "answer": "الأنثى" },
  {  "question": "ما هو عكس الذكور؟", "answer": "الإناث" },
  {  "question": "ما هو عكس المفرد؟", "answer": "الجمع" },
  {  "question": "ما هو عكس المذكر؟", "answer": "المؤنث" },
  {  "question": "ما هو عكس النشط؟", "answer": "السلبي" },
  {  "question": "ما هو عكس الفتح؟", "answer": "الغلَق" },
  {  "question": "ما هو عكس الارتفاع؟", "answer": "الانخفاض" },
  {  "question": "ما هو عكس الزيادة؟", "answer": "النقصان" },
  {  "question": "ما هو عكس القرب؟", "answer": "البُعد" },
  {  "question": "ما هو عكس الصغر؟", "answer": "الكبر" },
  {  "question": "ما هو عكس الصغرى؟", "answer": "الكبرى" },
  {  "question": "ما هو عكس القلة؟", "answer": "الكثرة" },
  {  "question": "ما هو عكس السهولة؟", "answer": "الصعوبة" },
  {  "question": "ما هو عكس اللطف؟", "answer": "القسوة" },
  {  "question": "ما هو عكس الرضا؟", "answer": "السخط" },
  {  "question": "ما هو عكس الإيمان؟", "answer": "الكفر" },
  {  "question": "ما هو عكس الأمل؟", "answer": "اليأس" },
  {  "question": "ما هو عكس الحياة؟", "answer": "الموت" },
  {  "question": "ما هو عكس الوعي؟", "answer": "الغيبوبة" },
  {  "question": "ما هو عكس اليقظة؟", "answer": "النوم" },
  {  "question": "ما هو عكس الصدق؟", "answer": "الكذب" },
  {  "question": "ما هو عكس العدل؟", "answer": "الظلم" },
  {  "question": "ما هو عكس الخير؟", "answer": "الشر" },
  {  "question": "ما هو عكس الجمال؟", "answer": "القبح" },
  {  "question": "ما هو عكس الكمال؟", "answer": "النقص" },
  {  "question": "ما هو عكس السعادة؟", "answer": "الحزن" }
]
